Интерфейс исполняемого проекта MasterScada делится по следующим типовым пользователям:

\begin{itemize}
\item Оператор;

\item Инженер;

\item Метролог;

\item Разработчик.
\end{itemize}

\begin{table}[h]
\caption{Доступные функции пользователей системы} \label{tab:rights}

\begin{tabular}[b]{|m{0.3\linewidth}|c|c|c|c|}

\hline
\centering\textbf{Функция}&
\textbf{Оператор}&
\textbf{Инженер}&
\textbf{Метролог}&
\textbf{Разработчик}\\
\hline

Открытие всех мнемосхем проекта&+&+&+&+\\
\hline

Открытие всех встроенных в проект визуальных блоков в режиме чтения&+&+&+&+\\
\hline

Просмотр всех журналов&+&+&+&+\\
\hline

Квитирование событий в журналах&+&+&+&+\\
\hline

Просмотр трендов параметров&+&+&+&+\\
\hline

Формирование отчетов&+&+&+&+\\
\hline

Перевод агрегата в режим <<В ремонте>>&-&+&-&+\\
\hline

Редактирование свойств в приложении <<Конфигуратор>>&-&+&-&+\\
\hline

Редактирование свойств во встроенных блоках&-&+&-&+\\
\hline

Выставление статуса дефекта <<Исправлен>>&-&+&-&+\\
\hline

Редактирование во встроенном блоке <<Дата поверки>>&-&-&+&+\\
\hline

\end{tabular}

\end{table}
